kgx -e ls

/usr/share/unicsy/desktop

sudo cp tuiauto.desktop /etc/xdg/autostart/

# sudo cp test.desktop /usr/share/applications/



sudo gpsd /dev/ttyUSB1

--

Importing contacts:

https://forum.pine64.org/showthread.php?tid=10711

-- installs evolution, then removes it.

https://gitlab.gnome.org/GNOME/gnome-contacts/-/issues/164

-- importing constants is wanted

https://stackoverflow.com/questions/58465104/how-do-i-programmatically-import-data-into-gnome-contacts

-- syncevolution

https://syncevolution.org/wiki/item-operations

...zda se ze nefunguje na 64-bitech.

-- libfolks

sudo apt install folks-tools libfolks-eds-dev

...jsou to binarky a chteji vlastni xml format

-- kupfer -- python3 example:

https://github.com/kupferlauncher/kupfer/issues/39

* Power management

systemctl suspend --no-ask-password --no-wall

dbus-send --system --print-reply --dest="org.freedesktop.UPower" \
    /org/freedesktop/UPower org.freedesktop.UPower.Suspend

gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.power sleep-inactive-ac-timeout '0' && gsettings set org.gnome.settings-daemon.plugins.power sleep-inactive-battery-timeout '0'

https://puri.sm/posts/the-librem-5-application-compatibility-chart/

install gnome-games animatch sgt-puzzles

-- backlight

https://source.puri.sm/Librem5/phosh/blob/master/src/monitor/org.gnome.Mutter.DisplayConfig.xml

Keyboard show/hide: https://developer.puri.sm/Librem5/APIs.html#api-docs-keyboard

API reference:

https://developer.puri.sm/Librem5/

--
ModemManager example:

sudo apt install libmm-glib-dev gir1.2-modemmanager-1.0

~/g/ModemManager/examples/modem-watcher-python$ ./modem-watcher-python

